<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="st_wpn_mine_name">
    <text>Мина-лепесток</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_mine_descr">
		<text>ПФМ-1 (противопехотная фугасная мина) «Лепесток» — противопехотная мина нажимного действия советского производства. Является почти точной копией американской мины BLU-43/B «Dragontooth». Печально известная благодаря причинению многочисленных жертв среди мирного населения. В обиходе носит название «мина-лепесток», из-за своей необычной формы.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_saiga">
		<text>Сайга-12К</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_saiga_descr">
		<text>Самозарядный дробовик 12-го калибра, разработанный на базе Автомата Калашникова, доступный во множестве различных вариаций. От своего предка ружье унаследовало общую компоновку и устройство, с газоотводным механизмом и запиранием поворотом затвора. Питается от коробчатых магазинов на 8 патронов.</text>
              </string>

	<string id="st_wpn_vepr12">
		<text>Вепрь-12 Молот</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_vepr12_descr">
		<text>«Вепрь-12» Молот - российский гладкоствольный самозарядный карабин, разработанный на основе конструкции ручного пулемёта Калашникова. Предназначен для охоты, спортивных соревнований (как правило, по практической стрельбе в открытом классе), самообороны, а также использования в качестве служебного оружия. Является прямым конкурентом ружьям серии «Сайга-12».</text>
              </string>

	<string id="st_wpn_saiga_nimble">
		<text>«Стингер»</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_saiga_nimble_descr">
		<text>Модификация самозарядного ружья «Сайга», позволяющая стрелять очередями. Питается от коробчатых магазинов на 12 патронов.</text>
	</string>

             <string id="st_wpn_remington870">
		<text>Remington 870</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_remington870_descr">
		<text>Помповое ружье производства компании Remington Arms. Широко используется гражданскими лицами для спортивной стрельбы, охоты и самозащиты, а также стоит на вооружении правоохранительных органов и военных по всему миру.</text>
        </string>

	<string id="st_wpn_mossberg">
		<text>Mossberg 590</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_mossberg_descr">
		<text>Помповый дробовик производства компании Mossberg & Sons.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sv98">
		<text>СВ-98</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sv98_descr">
		<text>Винтовка СВ-98 разработана концерном «Ижмаш» на базе спортивной 7.62мм винтовки Рекорд-CISM. Винтовка оснащена регулируемой деревянной ложей. В передней части ложи имеется крепление для складной двуногой сошки. Винтовка СВ-98 состоит на вооружении и используется подразделениями МВД. Стандартно устанавливается оптический прицел ПКС-07 фиксированной кратности 7Х с подсветкой прицельной марки. СВ-98 предназначена для поражения движущейся, открытой и демаскированной, незащищённой и снабжёнными средствами индивидуальной бронезащиты живой силы противника на дальности до 1000 м.</text>
              </string>

             <string id="st_wpn_vks">
		<text>ВКС «Выхлоп»</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_vks_descr">
		<text>Бесшумная крупнокалиберная снайперская винтовка российского производства, выполненная по компоновке булл-пап. Также известна под названием ВССК или «Выхлоп». Была разработана в 2002 году для спецподразделений ФСБ. Для стрельбы использует дозвуковые патроны калибра 12,7 мм.</text>
        </string>

<string id="st_wpn_vsk94">
		<text>ВСК-94</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_vsk94_descr">
		<text>Бесшумная снайперская винтовка, разработанная Тульским КБП как дешёвая альтернатива «Винторезу». Винтовка создана на базе малогабаритного автомата 9А-91 и предназначена для точного поражения небронированных целей на дальности до 400 метров. Для стрельбы использует специальные дозвуковые патроны калибра 9 мм.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sks">
		<text>СКС</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sks_descr">
		<text>Достаточно распространенный самозарядный карабин под патрон 7.62x39. Оружейники Зоны модифицировали винтовку, добавив питание от съемных магазинов на 20 патронов, что помогло повысить огневую мощь и снизить скорость перезарядки.</text>
	</string>

             <string id="st_wpn_ak12_762">
		<text>AK-12 M43</text>
	</string>

               <string id="st_wpn_ak12_762_descr">
		<text>Модель автомата Калашникова нового поколения. Добавлены планка Пикатинни и телескопический приклад, целик перемещен на заднюю часть ствольной коробки. Автомат оснащен новым дульным тормозом и имеет увеличенное количество нарезов в стволе, благодаря чему стреляет более кучно, чем остальные винтовки серии АК. Часто встречается у бойцов группировки «Долг». Для стрельбы использует патроны калибра 7.62 мм.</text>
</string>

             <string id="st_wpn_ak12">
		<text>AK-12</text>
	</string>

               <string id="st_wpn_ak12_descr">
		<text>Модель автомата Калашникова нового поколения. Добавлены планка Пикатинни и телескопический приклад, целик перемещен на заднюю часть ствольной коробки. Автомат оснащен новым дульным тормозом и имеет увеличенное количество нарезов в стволе, благодаря чему стреляет более кучно, чем остальные винтовки серии АК. Часто встречается у бойцов группировки «Долг». Для стрельбы использует патроны калибра 5.45 мм.</text>
</string>

              <string id="st_wpn_aek971">
		<text>АЕК-971</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_aek971_descr">
		<text>Автомат под патрон 5.45х39мм, созданный на базе предыдущих автоматов серии АК. Имеет схожий дизайн и оформление, но кроме того, в нём реализована схема со сбалансированной автоматикой на основе газового двигателя, благодаря чему благодаря чему удалось повысить кучность автоматического огня.</text>
	</string>

<string id="st_wpn_aek973">
		<text>AEK-973</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_aek973_descr">
		<text>Автомат под патрон 7.62х39мм , созданный на базе предыдущих автоматов серии АК. Имеет схожий дизайн и оформление, но кроме того, в нем реализована схема со сбалансированной автоматикой на основе газового двигателя,  благодаря чему благодаря чему удалось повысить кучность автоматического огня.</text>
	</string>

              <string id="st_wpn_9a91">
		<text>9A-91</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_9a91_descr">
		<text>Малогабаритный автомат, состоящий в данное время на вооружении российской полиции. Автоматика 9А-91 основана на отводе пороховых газов из канала ствола. Запирание осуществляется поворотом затвора на 4 боевых упора. Ствольная коробка выполнена из штампованной стали, цевьё и пистолетная рукоятка изготовлены из полимеров. Стальной приклад складывается над ствольной коробкой. Рукоятка затвора приварена к правой стороне затворной рамы. Предохранитель-переводчик расположен с левой стороны ствольной коробки над спусковой скобой и позволяет вести огонь одиночными и непрерывными очередями. Прицельное приспособление состоит из открытого перекидного прицела, рассчитанного на дальность стрельбы 100 и 200 м, однако, в связи с крутой траекторией дозвуковой пули, эффективная дальность карабина ограничивается 100 м.</text>
	</string>

              <string id="st_wpn_sr3m">
		<text>СР-3 «Вихрь»</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sr3m_descr">
		<text>Российский компактный автомат под дозвуковой патрон 9x39мм. Разработан ЦНИИТОЧМАШ (Центральный Научно-Исследовательский Институт ТОЧного МАШиностроения) в начале 90-х. Создан на основе бесшумного автомата АС «Вал», однако не имеет интегрированного глушителя и оснащен новым складным прикладом и измененной рукоятью взведения затвора для удобства скрытого ношения.</text>
	</string>

              <string id="st_wpn_akm">
		<text>AKM</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_akm_descr">
		<text>Усовершенствованная версия AK-47, являющаяся самым распространенным автоматом из всей серии АК. Широко используется большинством стран Варшавского договора. Любимое оружие опытного сталкера из-за своей мощи, надёжности и компактности.</text>
	</string>

             <string id="st_wpn_akms">
		<text>AKMС</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_akms_descr">
		<text>Модифицированный вариант АК-47, оснащенный складным металлическим прикладом, вместо стандартного деревянного. Был разработан для ведения огня из бронированных машин и для использования десантниками. Любимое оружие опытного сталкера из-за своей мощи, надёжности и компактности.</text>
</string>

               <string id="st_wpn_aks47">
		<text>AKС-47</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_aks47_descr">
		<text>Модифицированный вариант АК-47, оснащенный складным металлическим прикладом, вместо стандартного деревянного. Был разработан для ведения огня из бронированных машин и для использования десантниками. Меньшие габариты и малый вес автомата сделали его популярным среди бывалых бандитов.</text>
	</string>

               <string id="st_wpn_ak47">
		<text>AK-47</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak47_descr">
		<text>Газоотводный автомат под патрон 7.62x39 мм, разработанный в СССР Михаилом Калашниковым. Автомат также известен как «Калашников», «AK» или «Калаш». Чаще всего встречается у бандитов и сталкеров-новичков из-за своей дешевизны и надёжности.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_vz65">
		<text>vz.65 «Скорпион»</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_vz65_descr">
		<text>Чехословацкий пистолет-пулемет под патрон 9х18мм, разработанный в 1959 году. Несмотря на то, что он был разработан для использования службами безопасности и спецназом, это оружие также было принято на вооружение Чехословацкой армии как личное оружие для танкистов, связистов и военнослужащих других специальностей. В настоящее время состоит на вооружении некоторых стран как личное оружие.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_bizon">
		<text>Бизон-2-03</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_bizon_descr">
		<text>Российский пистолет-пулемет под патрон 9x18мм, разработанный в начале 90-х в ИЖМАШ. «Бизон» был разработан по запросу МВД, и в первую очередь предназначен для контр-террористов и правоохранительных органов, которые обычно нуждаются в быстрой и точной стрельбе на близких расстояниях.</text>
	</string>

<string id="st_wpn_rpk">
		<text>РПК</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_rpk_descr">
		<text>Советский ручной пулемет под патрон 7.62x39мм, разработанный Михаилом Калашниковым в конце 50-х годов на базе автомата АКМ. Он заменил ручной пулемёт Дегтярёва, как более предпочтительный с точки зрения унификации с другим принятым на вооружение стрелковым оружием. РПК до сих пор продолжает использоваться странами СНГ, а также некоторыми странами Азии и Африки.</text>
</string>

             <string id="st_wpn_rpk74">
		<text>РПК-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk74_descr">
		<text>Советский ручной пулемет под патрон 5.45x39мм, разработанный Михаилом Калашниковым в конце 50-х годов на базе автомата АКМ. Он заменил ручной пулемёт Дегтярёва, как более предпочтительный с точки зрения унификации с другим принятым на вооружение стрелковым оружием. РПК до сих пор продолжает использоваться странами СНГ, а также некоторыми странами Азии и Африки.</text>
</string>

	<string id="st_wpn_mp412">
		<text>MP-412 REX</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_mp412_descr">
		<text>Револьвер российского производства под патрон .357 magnum с шестизарядным барабаном и автоматическим эжектором. Предназначался для экспорта (REX – Revolver for Export), однако в массовое производство так и не пошёл. Револьвер был разработан  в конце 1990-х на Ижевском механическом заводе, российском оружейном предприятии, на котором также был разработан и производился известный ПМ.</text>
	</string>

              <string id="st_wpn_tt33">
		<text>TT-33</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_tt33_2">
		<text>TT-33</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_tt33_descr">
		<text>Советский пистолет под патрон 7.62x25. Был разработан в начале 1930-х годов Фёдором Токаревым для вооружения советских военных, с целью заменить устаревшие револьверы Нагана.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_tt33_2_descr">
		<text>Пистолет TT образца 1947 года. Был разработан в начале 1930-х годов Фёдором Токаревым для вооружения советских военных, с целью заменить устаревшие револьверы Нагана.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ots33_descr">
		<text>Российский автоматический пистолет под патрон 9x18мм.  Разработан на основе конструкции автоматического пистолета ОЦ-23 «Дротик». Был предназначен заменить слегка устаревший АПС в арсенале различных отрядов ОМОНа, а так же российской полиции. ОЦ-33 был разработан в середине 90-х  ЦКИБ СОО под руководством Игоря Стечкина, и выпускается ограниченными партиями в Тульском КБП.</text>
	</string>

              <string id="st_wpn_ots33">
		<text>ОЦ-33 «Пернач»</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_cz52">
		<text>CZ 52</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_cz52_descr">
		<text>Пистолет под патрон 7.62x25мм, разработанный в начале 50-х для чехословацких военных. Более легкая пуля и удлиненный ствол дают большую дульную скорость, чем у большинства пистолетов. Техники не заинтересованы в апгрейде этого оружия.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_cz40">
		<text>CZ 75 .40 S&W</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_cz40_descr">
		<text>Чешский пистолет, разработанный в 1975. Получил широкое распространение во всём мире. Имеет магазин с шахматным расположением патронов, а также полностью стальную конструкцию и кованый ствол. Пользуется популярностью за свое качество и универсальность.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_cz75">
		<text>CZ 75</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_cz75_descr">
		<text>Чешский пистолет, разработанный в 1975. Получил широкое распространение во всём мире. Имеет магазин с шахматным расположением патронов, а также полностью стальную конструкцию и кованый ствол. Пользуется популярностью за свое качество и универсальность.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_gsh18">
		<text>ГШ-18</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gsh18_descr">
		<text>9-миллиметровый полуавтоматический пистолет, разработанный в 1990-х годах в Тульском КПБ. Название получил по первым буквам фамилий конструкторов(Грязев и Шипунов), и числа «18», означающего ёмкость магазина.</text>
	</string>

             <string id="st_wpn_mp443">
		<text>MP-443 «Грач»</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_mp443_descr">
		<text>Российский полуавтоматический пистолет, разработанный Владимиром Ярыгиным в 1990-х и выпускаемый на Ижевском Механическом Заводе. В 1993 году занял первое место в конкурсе на новый пистолет, призванный заменить уже устаревший ПМ. Пистолет способен стрелять патронами 9х19 с повышенным давлением, которые способны лучше пробивать броню.</text>
        </string>

             <string id="st_wpn_mp440">
		<text>MP-440</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_mp440_descr">
		<text>MP-443, переделанный под более мощный патрон .40 S&W. Сделан специально для наёмника, желающего пистолет российского производства более мощного калибра, чем 9мм.</text>
        </string>

	<string id="st_wpn_pmm">
		<text>ПМм</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_pmm_descr">
		<text>Модернизированная версия пистолета ПМ. В 1990 году группа инженеров переделала оригинальный Макаров, в первую очередь увеличив ёмкость магазина. Кроме того, модифицированный пистолет обладал значительно большей начальной скоростью пули, но также и увеличенным давлением в канале ствола. Магазин ПМм вмещает 12 патронов, вместо 8, как в ПМ.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_aps">
		<text>АПС</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_aps_descr">
		<text>Советский автоматический пистолет под патрон 9х18мм. Носит имя своего создателя, Игоря Стечкина. Изначально изготавливался под патрон 7.62х25мм, однако был переделан под 9-миллиметровый патрон, использующийся в новом пистолете Макарова, ставший в последствии новым боеприпасом для пистолетов Советской армии. В 1951 году Стечкин, как и Макаров, были приняты на вооружение СССР, заменив собой устаревший ТТ-33.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak74m">
		<text>AK-74M</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak74m_descr">
		<text>Модернизированная версия автомата AK-74. Оснащен новым полимерным прикладом, выполненным из черного пластика, который также складывается вбок, как и в АКС-74. Кроме того, АК-74М имеет новый дульный компенсатор, антикоррозийное покрытие металлических деталей и переделанный направляющий стержень возвратной пружины, позволяющий стрелять из подствольного гранатомёта без использования дополнительного крепления крышки ствольной коробки.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak101">
		<text>AK-101</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak101_descr">
		<text>Автомат серии АК, разработанный для мирового экспортного рынка. Использует для стрельбы патроны 5.56х45мм, которые являются стандартом большинства стран НАТО. Отличный выбор для тех, кто ищет оружие, которое сочетает в себе совместимость с распространённым патроном 5.56 и надежность Калашникова. Оружие изготовлено из современных композиционных материалов, включая пластик, что позволяет снизить вес автомата и улучшить его точность. Большинство улучшений в AK-101 также присутствуют и в AK-103 и остальных АК сотой серии.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak102">
		<text>AK-102</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak102_descr">
		<text>Укороченная версия автомата AK-101. Укороченный на несколько сантиметров ствол делает карабин по габаритам чем-то средним между полным автоматом и АКСУ. Ствольная коробка изготовлена из штампованной стали. Магазин изготовлен из армированного стеклопластика. Приклад выполнен из полого пластика, что делает автомат легче и надёжнее, и позволяет носить внутри комплект для ухода за автоматом.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak103">
		<text>AK-103</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak103_descr">
		<text>AK-103 является производной AK-74M, изготовленной под патрон 7.62х39мм, так же как AKM и AK-47. AK-103 может быть оснащен множеством прицелов, в том числе лазерными, оптическими, и прицелами ночного видения, а также глушителем и гранатометом «ГП-25».  Большинство деревянных компонентов заменены пластиковыми с целью уменьшения веса автомата.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak104">
		<text>AK-104</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak104_descr">
		<text>Укороченная версия автомата AK-103. Укороченный на несколько сантиметров ствол делает карабин по габаритам чем-то средним между полным автоматом и АКСУ. Ствольная коробка изготовлена из штампованной стали. Магазин изготовлен из армированного стеклопластика. Приклад выполнен из полого пластика, что делает автомат легче и надёжнее, и позволяет носить внутри комплект для ухода за автоматом.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak105">
		<text>AK-105</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak105_descr">
		<text>Укороченная версия автомата AK-74M. Укороченный на несколько сантиметров ствол делает карабин по габаритам чем-то средним между полным автоматом и АКСУ. Ствольная коробка изготовлена из штампованной стали. Магазин изготовлен из армированного стеклопластика. Приклад выполнен из полого пластика, что делает автомат легче и надёжнее, и позволяет носить внутри комплект для ухода за автоматом.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_aks74n">
		<text>AKС-74Н</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_aks74n_descr">
		<text>Модернизированная версия автомата AK-74. Оснащен более легким цевьем, выполненным из черного пластика. Кроме того, АК-74Н имеет новый дульный компенсатор, антикоррозийное покрытие металлических деталей и переделанный направляющий стержень возвратной пружины, позволяющий стрелять из подствольного гранатомёта без использования дополнительного крепления крышки ствольной коробки.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak74m">
		<text>AK-74M</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak74m_descr">
		<text>Модернизированная версия автомата AK-74. Оснащен новым полимерным прикладом, выполненным из черного пластика, который также складывается вбок, как и в АКС-74. Кроме того, АК-74М оснащен новым дульным компенсатором, антикоррозийное покрытие металлических деталей и переделанный направляющий стержень возвратной пружины, позволяющий стрелять из подствольного гранатомёта без использования дополнительного крепления крышки ствольной коробки.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_aks74">
		<text>AKС-74</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_aks74_descr">
		<text>Вариант AK-74, оснащенный складным металлическим прикладом, предназначенный в первую очередь для использования воздушно-десантными восками. Характеристиками от АК-74 не отличается, однако весит на 100 грамм меньше.</text>
              </string>

             <string id="st_wpn_mn91">
		<text>Винтовка Мосина</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_mn91_descr">
		<text>Винтовка Мосина-Нагана обр. 1891/30 гг.- магазинная винтовка, принятая на вооружение Российской Императорской Армии в 1891 году и используемая вооруженными силами Российской Империи, СССР и многих других стран. Техники не заинтересованы в апгрейде этого оружия.</text>
        </string>

	<string id="st_wpn_avt40">
		<text>АВТ-40</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_avt40_descr">
		<text>В связи с нехваткой пулеметов на вооружении Красной Армии, 20 мая 1942 года был дан приказ начать разработку модификации СВТ для ведения автоматического огня, и уже в июле первые партии были испытаны в бою. Внешне оружие идентично СВТ, однако его модифицированный предохранитель теперь также служил для выбора режима огня. В бою же АВТ оказалась сплошным разочарованием: автоматический огонь был практически неуправляем, и винтовки часто ломались из-за повышенной нагрузки. Использование автоматического огня в АВТ было запрещено, а производство винтовок прекратилось после 1943 года.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_svt40">
		<text>СВТ-40</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_svt40_descr">
		<text>Известная полуавтоматическая винтовка под патрон 7.62x54мм. Широко использовалась как Красной Армией, так и Вермахтом во время Второй Мировой. Техники не заинтересованы в улучшении этих винтовок.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sks">
		<text>СКС</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sks_descr">
		<text>Полуавтоматический карабин под патрон 7.62х39мм, разработанный в 1943 Сергеем Гавриловичем Симоновым. Оружейники в Зоне модифицировали эту винтовку, добавив питание от коробчатых магазинов на 20 патронов.</text>
              </string>

             <string id="st_wpn_pp2000">
		<text>ПП-2000</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_pp2000_descr">
		<text>Российский пистолет-пулемёт под патрон 9x19, разработанный Тульским КБП. ПП-2000 выполнен предельно компактным и легким, с минимальным числом деталей и простой конструкцией, обеспечивающей простую эксплуатацию и невысокую стоимость.</text>
        </string>

                <string id="st_wpn_m134">
		<text>Миниган M134</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m134_descr">
		<text>Многоствольный пулемёт, получивший индекс М134, производился компанией Дженерал Электрик. Впервые применён во время Вьетнамской войны и показал свою эффективность. Используемый боеприпас — патрон 7,62 НАТО. Привод поворота блока стволов — электрический. Скорострельность регулируется реостатом электропривода и варьируется от 3000 до 6000 выстрелов в минуту.</text>
	</string>

                <string id="st_wpn_fiveseven">
		<text>FN Five-seveN</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_fiveseven_descr">
		<text>FN Five-seveN — самозарядный пистолет, разработанный и производимый бельгийской фирмой Fabrique Nationale of Herstal в качестве оружия-компаньона для пистолета-пулемета Р90 этой же фирмы. Короткий ход спускового крючка обеспечивает при меньшем усилии спуска более прицельную стрельбу.</text>
	</string>

                <string id="st_wpn_p90">
		<text>FN P90</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_p90_descr">
		<text>FN P90 — бельгийский пистолет-пулемёт (персональное оружие самообороны), разработанный фирмой FN Herstal. Был разработан, в первую очередь, для танкистов и водителей боевых автомобилей и машин. Имеет прогрессивный и удобный эргономичный дизайн.</text>
	</string>

                <string id="st_wpn_hk416">
		<text>H&K HK416A5</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_hk416_descr">
		<text>HK416 — немецкий автомат, созданный фирмой Heckler & Koch на основе карабина М4. HK416A5 — обновлённая версия HK416, представленная в 2013 году, отличающаяся изменёнными прикладом, пистолетной рукояткой, шахтой магазина, спусковой скобой, элементами управления и газовым регулятором.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_galil">
		<text>IMI Galil ARM</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_galil_descr">
		<text>Израильский автомат, разработанный конструктором Исраэлем Галили на основе финского автомата Valmet Rk 62, в свою очередь, являющегося вариантом автомата Калашникова. Galil ARM (Assault Rifle and Machine gun) — вариант лёгкого ручного пулемёта, отличающийся от AR наличием сошек и рукоятки для переноски.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m14">
		<text>M14 EBR</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m14_descr">
		<text> Mark 14 EBR (Mk 14 Enhanced Battle Rifle, «улучшенная боевая винтовка») — американская марксманская винтовка, созданная силами специальных операций ВМФ США на основе винтовки М14. Используется рядом спецподразделений ВМФ, в том числе SEAL.Основные отличия от M14: новая ложа (разработка компании Smith Enterprises), телескопический приклад, пистолетная рукоятка, несколько планок Пикатинни и некоторые «коммерческие» компоненты, например, новый прецизионный ствол и газовый цилиндр..</text>
	</string>

                <string id="st_wpn_l115a3">
                <text>L115A3</text>
                </string>

                <string id="st_wpn_l115a3_descr">
       <text> Снайперская винтовка с продольно-скользящим затвором под патрон .338 Lapua. Первые экземпляры снайперской винтовки L115 начали поступать в британскую армию в начале 2008 г. Тихий, практически неслышный выстрел и огромная дальность прицельного выстрела делают эту винтовку почти идеальным снайперским оружием. Эффективная дальность L115A3 составляет 1400 метров. Такой прирост дальности стрельбы обосновал выбор 25-кратного оптического прицела «Schmidt & Bender» вместо 12-кратного прицела, устанавливаемого на винтовках L96. В данной конфигурации способна уничтожить цель одним выстрелом в любую температуру и даже с загрязненным стволом.</text>
                </string>

                <string id="st_wpn_l96">
                <text>L96A1</text>
                </string>

                <string id="st_wpn_l96_descr">
        <text>Снайперская винтовка Accuracy International L96 A1 / Arctic Warfare с продольно-скользящим затвором под патрон 7.62х51 НАТО. Британская армия взяла ее на вооружение в 1982 году. Винтовка комплектуется оптическим прицелом Leupold Mark 4 с фиксированной кратностью х12. В данной конфигурации способна уничтожить цель одним выстрелом в любую температуру и с загрязненным стволом.</text>
                </string>

               <string id="st_wpn_trg42">
		<text>TRG-42</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_trg42_descr">
		<text> Снайперская винтовка с продольно-скользящим затвором под патрон .338 Lapua, разработанная финской компанией SAKO в г. Рийхимяки. Винтовки серии Sako TRG отличаются высокой точностью стрельбы и живучестью, и широко используются силовыми структурами европейских стран.</text>
	</string>

               <string id="st_wpn_trg22">
		<text>TRG-22</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_trg22_descr">
		<text>Снайперская винтовка с продольно-скользящим затвором под патрон 7.62х51, разработанная финской компанией SAKO в г. Рийхимяки. Винтовки серии Sako TRG отличаются высокой точностью стрельбы и живучестью, и широко используются силовыми структурами европейских стран.</text>
	</string>

       <string id="st_wpn_mp7">
		<text>H&K MP-7</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_mp7_descr">
		<text>Пистолет-пулемет МР-7 PDW (Персональное Оружие Самообороны), разработан фирмой «Heckler & Koch» для вооружения военнослужащих, которым по штату не положен полноценный автомат. По статистике, приводимой фирмой H&K, эффективность MP7 в два с половиной раза выше, чем у MP5K калибра 9х19 мм по целям в бронежилетах, при вдвое меньшей отдаче. </text>
	</string>

                <string id="st_wpn_ump45">
		<text>H&K UMP-45</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ump45_descr">
		<text>H&K UMP (Universale Maschinenpistole) - серия пистолетов-пулемётов производства «Heckler & Koch» как более дешевая и легкая альтернатива MP5. Пистолет пулемет сконструирован по схеме со свободным затвором , в то время как МР5 работает по принципу полусвободного затвора, запирание которого в переднем положении осуществляется роликами. Стрельба ведется с закрытого затвора.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ump40_descr">
		<text>HK UMP (Universale Maschinenpistole) - серия пистолетов-пулемётов производства «Heckler & Koch» как более дешевая и легкая альтернатива MP5. Пистолет пулемет сконструирован по схеме со свободным затвором , в то время как МР5 работает по принципу полусвободного затвора, запирание которого в переднем положении осуществляется роликами. Стрельба ведется с закрытого затвора.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ump40">
		<text>H&K UMP-40</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_hk417">
		<text>H&K HK417</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_hk417_descr">
		<text>HK417 — автоматическая винтовка калибра 7,62 мм, созданная на основе HK416. Особенность винтовки — модульная конструкция, схожая с таковой у автоматической винтовки M16, но отличающаяся системой газоотводной автоматики с коротким ходом газового поршня, как у HK G36.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_scar-h">
		<text>FN SCAR-H</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_scar-h_descr">
		<text>Штурмовая винтовка под патрон 7.62x51 NATO, разработанная компанией FN Herstal для спецназа США. В данное время находится на вооружении более 20 стран Мира. Винтовка участвовала в 2004 году в конкурсе на создание нового оружия для бойцов USSOCOM и была выбрана как наиболее эффективное, удобное и надежное оружие. В апреле 2009 году начала использоваться американским спецназом. В данное время FN-SCAR находится на вооружении более 20 стран Мира. </text>
	</string>

        <string id="st_wpn_g3">
		<text>H&K G3</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_g3_descr">
		<text>Старая добрая «G3», разработанная в 1950-х годах немецким производителем оружия «Heckler & Koch», который славится высоким качеством и точностью производимого оружия. Серия «G3» - безусловно одна из лучших и наиболее популярных серий винтовок под патрон 7.62x51мм в истории, с момента создания, эти винтовки используются более чем 50 странами мира.</text>
	</string>

               <string id="st_wpn_g3a3">
		<text>H&K G3A3</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_g3a3_descr">
		<text>Винтовка под патрон 7.62 NATO, разработанная в 1950-х годах немецким производителем оружия «Heckler & Koch», который славится высоким качеством и точностью производимого оружия. Серия «G3» - безусловно одна из лучших и наиболее популярных серий винтовок под патрон 7.62x51мм в истории, с момента создания, эти винтовки используются более чем 50 странами мира.</text>
	</string>

                 <string id="st_wpn_g3sg1">
		<text>H&K G3SG/1</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_g3sg1_descr">
		<text>Снайперский вариант винтовки H&K G3A3. «SG» в названии оружия означает Scharfschutzengewehr, или «Снайперская Винтовка». Оснащена регулируемым оптическим прицелом «Zeiss 1.5-6x», крепящегося с помощью крепления типа «Коготь» к ствольной коробке. Приклад был немного удлинен по сравнению со стандартным прикладом G3 и оснащен регулируемой щекой. Спусковой крючок оснащен возможностью регулировки тягового усилия.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_stg58">
		<text>StG 58</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_stg58_descr">
		<text>Sturmgewehr 58 (StG 58) - штурмовая винтовка FAL, выпускаемая по лицензии компанией Steyr-Daimler-Puch и ранее являлась стандартной винтовкой австрийской армии. Является адаптированной под стандарты НАТО винтовкой FAL и до сих пор используется ВС Австрии. Винтовка была выбрана по результатам конкурса 1958 года, победив испанский CETME и американский AR-10.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_g36c">
		<text>H&K G36C</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_g36c_descr">
		<text>Данный карабин является дальнейшим развитием винтовки G36. Имеет укороченный ствол и пламегаситель типа «птичья клетка». Чрезвычайно малая длина ствола послужила причиной перемещения газовой каморы ближе к дулу и укорачивания газового поршня. Двойной оптический прицел, стандартный для моделей G36 и G36K, был заменен набором съемных открытых прицелов, устанавливаемых на планку Пикатинни.</text>
	</string>

               <string id="st_wpn_aug">
		<text>Steyr AUG A1</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_aug_descr">
		<text>Австрийская штурмовая винтовка под патрон 5.56x45мм выполненная по схеме «булл-пап», разработанная компанией Steyr Mannlicher в 1960 году. Была принята на вооружение австрийской армии в 1978 и обрела статус стандартной винтовки ВС Австрии и различных полицейских подразделений.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m16">
		<text>M16A2</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m16_descr">
		<text>Штурмовая винтовка под патрон 5.56х45. Поступила на вооружение армии США в 1963 году, и уже в 1969 была принята в качестве стандартного образца стрелкового оружия для вооружения американских сухопутных войск.</text>
	</string>

<string id="st_wpn_m1668">
		<text>M16 SPR</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m1668_descr">
		<text>Special Purpose Rifle(Винтовка Специального Назначения), полностью автоматическая модификация винтовки M16 под более мощный патрон 6.8x43 SPC.</text>
	</string>

             <string id="st_wpn_m68">
		<text>M68</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m68_descr">
		<text>Модификация пулемета М249 под патрон 6.8 SPC.</text>
</string>

<string id="st_wpn_m249">
		<text>M249</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m249_descr">
		<text>Ручной пулемёт калибра 5.56 с ленточным питанием. Американская адаптация бельгийского пулемёта FN Minimi. М249 принимал участие в каждом крупном конфликте с участием США со времен вторжения в Панаму 1989 года.  Солдаты, как правило, довольны работой этого оружия, хотя были сообщения о засорения оружия грязью и песком.</text>
	</string>

             <string id="st_wpn_m68">
		<text>M68</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m68_descr">
		<text>Модификация пулемета М249 под патрон 6.8 SPC.</text>
</string>

	<string id="st_wpn_m60">
		<text>M60</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m60_descr">
		<text>Ручной пулемёт калибра 7.62 с ленточным питанием, разработанный в 1975 году. Принятый на вооружение каждого подразделения армии США, он появился и на чёрном рынке, таким образом добравшись и до Зоны.</text>
	</string>

 <string id="st_wpn_glock20">
		<text>Glock 20</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_glock35">
		<text>Glock 35</text>
	</string>

             <string id="st_wpn_glock21">
		<text>Glock 21</text>
	</string>

             <string id="st_wpn_glock17">
		<text>Glock 17</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_glock17_descr">
		<text>Glock 17 - австрийский пистолет, разработанный фирмой Glock для нужд австрийской армии. Он стал первым образцом вооружения, разработанным этой фирмой. Получившийся в результате образец оказался довольно удачным и удобным для применения, благодаря чему позднее он был принят на вооружение армии Австрии под обозначением Р80. Благодаря своим боевым качествам и надёжности получил широкое распространение в качестве гражданского оружия самообороны.</text>
</string>

	<string id="st_wpn_glock35_descr">
		<text>Glock 35 – пистолет из семейства спортивных моделей. Это не значит, что это неполноценный боевой пистолет, просто он разрабатывался именно как спортивное оружие и оптимизирован под соревновательные дисциплины практической стрельбы. Пистолет отличается малым весом, вследствие использования в конструкции большого количества пластика. </text>
</string>

	<string id="st_wpn_glock20_descr">
		<text>Самозарядный пистолет фирмы Glock под патрон 10 mm Auto. Glock 20 продолжил семейство пистолетов Glock и является модификацией базовой модели Glock 17. Пистолет стоит на вооружении множества армейских и полицейских подразделений по всему миру. </text>
</string>

	<string id="st_wpn_glock21_descr">
		<text>Glock 21 — самозарядный пистолет фирмы Glock, представляющий собой выпускаемый с 1991 года вариант пистолета Glock 17 под патрон .45 ACP. Пистолет обладает очень высокой надежностью работы в тяжелых условиях эксплуатации и большим ресурсом прочности, что было проверено на практике множеством жестких тестов. При проведении теста на ресурс в самых тяжелых условиях эксплуатации, из Glock 21 было произведено более 120000 выстрелов без механических поломок и замены основных деталей оружия.</text>
</string>

	<string id="st_wpn_fnp45">
		<text>FN FNP-45</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_fnp45_descr">
		<text>FN FNP - серия полуавтоматических полимерных пистолетов изготавливаемых в Колумбии компанией FNH USA, филиалом Fabrique Nationale. Пистолет был разработан в начале 2006 года под патроны .40 S&W и .45 ACP.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_fnp40">
		<text>FN FNP-40</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_fnp40_descr">
		<text>FN FNP - серия полуавтоматических полимерных пистолетов, изготавливаемых в Колумбии компанией FNH USA, филиалом Fabrique Nationale. Пистолет был разработан в начале 2006 года под патроны .40 S&W и .45 ACP.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_usp10">
		<text>H&K USP-10</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_usp10_descr">
		<text>Главные отличительные черты этого оружия - высочайшие надёжность и живучесть при отличной точности боя. Несмотря на некоторые недостатки (значительные размеры, довольно высоко расположенный центр тяжести и массивный затвор, затрудняющий скрытое ношение) пользуется значительной популярностью среди ветеранов Зоны.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m4a1_50">
		<text>Beowulf M4</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m4a1_50_descr">
		<text>Полностью автоматический вариант карабина M4 под патрон .50 Beowulf.  Использование нового боеприпаса помогло улучшить останавливающее действие на коротких и средних дистанциях, по сравнению со стандартным патроном 5.56х45 мм. В основном используется на контрольно-пропускных пунктах т.к. тяжелая пуля уменьшает вероятность рикошета от стекол и корпуса автомобилей. Кроме того, .50 Beowulf набирает популярность в качестве спортивного патрона и всё чаще используется для охоты на крупную дичь. </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m4a1">
		<text>Colt M4A1</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m4a1_descr">
		<text>М4А1 используется практически всеми спецподразделениями армии США, включая Marine Force Recon, Army Rangers, Army Special Forces, Navy SEALs, United States Air Force Pararescue и Air Force Combat Control Teams. Карабин особенно ценится контр-террористами и спецназовцами за свою огневую мощь, идеальную для ведения боя в городских условиях.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m4bm">
		<text>Bushmaster M4</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m4bm_descr">
		<text>Карабин, производимый компанией Bushmaster Firearms International, созданный на основе AR-15. Для стрельбы использует патроны 6.8 SPC.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_lr680_descr">
		<text>Новая ступень в развитии знаменитой заокеанской линейки. Фактически, все изменения коснулись лишь верхней половины ствольной коробки со стволом, газоотводным узлом и затворной группой, увеличив эргономичность, понизив вес и несколько улучшив газоотводную систему оружия. Данное оружие отличается высокой точностью боя, хотя высокая чувствительность к загрязнению делает его малопригодным для использования в сложных условиях Зоны.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ar15">
		<text>AR15</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ar15_descr">
		<text>Полуавтоматическая версия винтовки М4 калибра 5.56, производимая для гражданских лиц. На нее можно установить глушитель и оптику, но не гранатомёт.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_usp40">
		<text>H&K USP-40</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_usp40_descr">
		<text>Главные отличительные черты этого оружия - высочайшие надёжность и живучесть при отличной точности боя. Несмотря на некоторые недостатки (например, значительные размеры, высоко расположенный центр тяжести и массивный затвор, затрудняющий скрытое ношение) пользуется значительной популярностью среди ветеранов Зоны.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_beretta96">
		<text>Beretta 96</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_beretta96_descr">
		<text>Пистолеты этой серии имеют во всём мире репутацию надёжного, хотя и несколько громоздкого оружия. Состоит на вооружении армейских и полицейских формирований многих стран. Не менее популярен и у преступников благодаря мощному патрону и ёмкому магазину. Как правило, в Зону попадают не самые новые модели данного оружия.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_hpsa40">
		<text>Browning HiPower .40 S&W</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_hpsa40_descr">
		<text>Браунинг заслуженно носит звание одного из лучших пистолетов ХХ века. Надёжный, мощный и меткий, он вмещает до 10 патронов .40 калибра.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_coltde">
		<text>Colt Delta Elite</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_coltde_descr">
		<text>Модификация пистолета Colt M1911 под патрон 10мм Auto. Принцип работы и внешний вид идентичны его «родителю». Изготавливается из нержавеющей или вороненой стали. Питается от коробчатых магазинов на 8 патронов. </text>
	</string>

		<string id="st_addons_box">
		<text>Мультитул</text>
	               </string>

                             <string id="st_addons_box_descr">
		<text>Компактный мультиинструмент с множеством различных отверток, предназначенный для отсоединения оптических прицелов.</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_1p29">
		<text>Прицел «УСП-1»</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_1p29_descr">
		<text>Унифицированный стрелковый прицел УСП-1 «Тюльпан». Индекс ГРАУ - 1П29. Предназначен для ведения прицельной стрельбы из оружия семейства АК.</text>
	</string>

        <string id="st_addon_scope_pu">
		<text>Прицел «ПУ»</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_pu_descr">
		<text>Советский снайперский прицел «ПУ», широко используемый в ряде винтовок, как например Винтовка Мосина, СКС и СВТ-40. Увеличение зафиксировано на 3,5 диоптриях.</text>
	</string>

	<string id="st_addon-ekp-8-02">
	<text>ЭКП-8-02 «Кобра»</text>
	</string>

	<string id="st_addon-ekp-8-02_descr">
	<text>Открытый коллиматорный прицел, принцип действия которого основан на совмещении светящейся прицельной марки с наблюдаемым сквозь оптический блок объектом. Служит для повышения точности и скорости прицеливания при стрельбе по различным целям, в том числе по целям, появляющимся на короткое время, и стрельбе в городских условиях. Обеспечивает чёткое прицеливание при освещенности от 104 лк до 10-2 лк (дневной свет, сумерки и лунный свет).</text>
        </string>

        <string id="st_addon_scope_kobra-ekp-1s-03">
        <text>ЭКП-1С-03 «Кобра»</text>
        </string>

        <string id="st_addon_scope_kobra_descr">
        <text>Прицел Кобра обеспечивает уверенное прицеливание в условиях естественной освещенности (яркий солнечный день, глубокие сумерки и лунная ночь) благодаря наличию 16 уровней ручной регулировки яркости прицельной марки. Расположение прицельной марки и цели в одной плоскости позволяет осуществлять прицеливание как одним, так и двумя глазами, что создает для стрелка ничем не ограниченное поле зрения, и вести эффективную скоростную стрельбу по быстро перемещающимся, малоразмерным и внезапно появляющимся на короткое время целям.</text>
        </string>

	<string id="st_addon_scope_acog">
		<text>Прицел Trijicon ACOG 4x32 TA01</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_acog_descr">
		<text>Коллиматорный прицел Trijicon ACOG 4x32 TA01 разработан в качестве официальной боевой оптики при ведении огня из стрелкового оружия для американского спецназа и элитных подразделений (широко используется многими спецподразделениями во всем мире). Может быть прикреплён на НАТОвские штурмовые винтовки и ПП, а также на российский АК-12.</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_ac11090">
		<text>Прицел Barska AC11090 Red Dot</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_ac11090_descr">
		<text>Недорогой двукратный закрытый коллиматорный прицел RED DOT 2х30мм. Многослойное просветление оптики. 100% водонепроницаем. Устойчив к запотеванию. Ударопрочен. Широкое поле зрения, неограниченное удаление выходного зрачка. Подходит для НАТОвских штурмовых винтовок и ПП.</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_eotech">
		<text>Прицел EOTech XPS3-0</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_eotech_descr">
	        <text>Голографический прицел для НАТОвских автоматов и ПП. EOTech XPS3 относится к открытым прицелам, поэтому стрелок может использовать во время стрельбы оба глаза.</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_c-more">
		<text>Прицел C-MORE Railway Tactical</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_c-more_descr">
		<text>Высококачественный коллиматорный прицел, обеспечивающий неограниченное поле зрения, устраняя обструкцию и «туннельное зрение», характерные для прицелов трубчатой формы.</text>
	</string>

                 <string id="ammo-m134">
		<text>Ящик 7.62х51</text>
	</string>

	<string id="ammo-m134_descr">
		<text>Ящик с патронной лентой 7.62х51 НАТО. Используется в Минигане М134.</text>
        </string>

                 <string id="ammo-5.7x28_ss190">
		<text>5.7x28 SS190</text>
	</string>

	<string id="ammo-5.7x28_ss190_descr">
		<text>SS190 — пистолетный патрон, созданный в 1986 году для замены 9x19 мм Парабеллум. Способен пробить бронежилет с 200 м, 48 слоёв кевлара, стальную или кевларовую каску. Пуля при прохождении через мягкие ткани тела способна менять своё направление.</text>
        </string>

                 <string id="ammo-5.7x28_ss192">
		<text>5.7x28 SS192</text>
	</string>

	<string id="ammo-5.7x28_ss192_descr">
		<text>SS192 Hollow Point – патрон использует пулю с алюминиевым сердечником. Обладает улучшенным останавливающим действием. Также обладает практически вдвое меньшим весом, чем патроны 9х18 и 9х19 мм, что позволяет носить больший боезапас.</text>
        </string>

	<string id="ammo-4.6x30_ap">
		<text>4.6x30 DM11</text>
	</string>

	<string id="ammo-4.6x30_ap_descr">
		<text>Основным типом снаряжения этого патрона является бронебойная пуля с твердосплавным сердечником. Для этой пули производителями было заявлено 100% пробитие индивидуальных средств защиты стандарта CRISAT (1.6 мм титановая пластина и 20 слоев кевларовой ткани) на дальности до 200 м.</text>
        </string>

                 <string id="ammo-4.6x30_fmj">
		<text>4.6x30 FMJ</text>
	</string>

	<string id="ammo-4.6x30_fmj_descr">
		<text>Патрон с цельнометаллической пулей. Применяется в пистолете-пулемёте Heckler & Koch MP7 A1 PDW.</text>
        </string>

	<string id="ammo-4.6x30_ap">
		<text>4.6x30 DM11</text>
	</string>

	<string id="ammo-4.6x30_ap_descr">
		<text>Немецкий 4.6mm патрон, разработанный в рамках программы PDW, предназначен для MP7, способен пробить бронежилет.</text>
        </string>

	<string id="ammo-12.7x55">
		<text>12,7х55мм СЦ-130</text>
	</string>

	<string id="ammo-12.7x55_descr">
		<text>Дозвуковой патрон калибра 12.7, используемый винтовкой ВКС «Выхлоп». Имеет пулю массой от 59 до 76 грамм, и наделяет ее большим объемом кинетической энергии при выстреле. Пуля способна пробить 16-милиметровый лист стали на расстоянии 200 метров или тяжелый бронежилет на расстоянии 100м.</text>
	</string>

                 <string id="ammo_23x75_buck">
		<text>23мм «Шрапнель-25»</text>
	</string>

	<string id="ammo_23x75_buck_descr">
		<text>Патрон 23x75мм с зарядом картечи. Дальность применения - до 25 метров.</text>
        </string>

	<string id="ammo-23x75-zhekan">
		<text>23мм «Баррикада»</text>
	</string>

	<string id="ammo-23x75-zhekan_descr">
		<text>Патрон 23х75мм со стальной остроконечной пулей. Вне Зоны применяется полицией для принудительной остановки автотранспорта путём повреждения двигателя.</text>
        </string>

	<string id="ammo-9x19-7n21">
		<text>9x19 7N21</text>
	</string>

	<string id="ammo-9x19-7n21_descr">
		<text>Российский 9-мм патрон с пулей со стальным сердечником. Пуля способна пробить бронежилет на расстоянии 40 метров. Используется в пистолетах «MP-443», «ГШ-18» и пистолете-пулемете «ПП-2000».</text>
	</string>

               <string id="ammo-7.62x25_fmj">
		<text>7.62x25мм ПС</text>
	</string>

	<string id="ammo-7.62x25_fmj_descr">
		<text>Советский пистолетный патрон калибра 7.62мм, принятый на вооружение в 1953 году. Имеет пулю со стальным сердечником.</text>
	</string>

	<string id="ammo-7.62x25_hp">
		<text>7.62x25 ТТ</text>
	</string>

	<string id="ammo-7.62x25_hp_descr">
		<text>Патрон 7.62x25мм с экспансивной пулей. При контакте с мягкими тканями, пуля «раскрывается», нанося большие повреждения. Неэффективен против бронежилетов.</text>
	</string>

	<string id="ammo-10x22_fmj">
		<text>.40 S&W FMJ</text>
	</string>

	<string id="ammo-10x22_fmj_descr">
		<text>Патрон .40 S&W (10x22мм) с оболочечной пулей. Распространен среди правоохранительных органов США, Канады и Австралии. Обеспечивает практически такую же меткость стрельбы, что и 9-мм патроны, однако обладает гораздо большей мощностью и меньшей отдачей, нежели 10 мм АUTO.</text>
        </string>

	<string id="ammo-10x22_hp">
		<text>.40 S&W JHP</text>
	</string>

	<string id="ammo-10x22_hp_descr">
		<text>Экспансивный патрон калибра .40. При попадании в мягкие ткани, пуля «раскрывается», максимизируя повреждения, кровотечение и шок.</text>
        </string>

               <string id="ammo-10x25_hp">
		<text>10mm Auto JHP</text>
	</string>

	<string id="ammo-10x25_hp_descr">
		<text>Патрон 10мм Auto с экспансивной пулей. Обеспечивает лучшее останавливающее действие, чем патрон .45 ACP, обладая той же скоростью пули. При попадании в мягкие ткани, пуля «раскрывается», максимизируя повреждения, кровотечение и шок.</text>
	</string>

               <string id="ammo-10x25_fmj">
		<text>10mm Auto FMJ</text>
	</string>

	<string id="ammo-10x25_fmj_descr">
		<text>Патрон 10мм Auto с оболочечной пулей. Обеспечивает лучшее останавливающее действие нежели патрон .45 ACP, обладая той же скоростью пули.</text>
	</string>

	<string id="ammo-357_fmj">
		<text>.357 Magnum FMJ</text>
	</string>

	<string id="ammo-357_fmj_descr">
		<text>Патрон .357 Magnum. Останавливающая способность данного боеприпаса считается «золотым стандартом» среди пистолетных патронов, сама же пуля позволяет гарантировано поразить цель одним выстрелом на малых расстояниях. Весьма эффективен против слабых мутантов и небронированных целей.</text>
	</string>

	<string id="ammo-357_hp">
		<text>.357 Magnum JHP</text>
	</string>

	<string id="ammo-357_hp_descr">
		<text>Патрон .357 Magnum (9х33мм) с экспансивной пулей. «Раскрываясь» при контакте с мягкими тканями, пуля наносит огромные повреждения. </text>
	</string>

	<string id="ammo-50ae_fmj">
		<text>.50 AE FMJ</text>
	</string>

	<string id="ammo-50ae_fmj_descr">
		<text>Крупнокалиберный пистолетный патрон .50 калибра. Был разработан в 1988 году компанией Action Arms. Один из наиболее мощных пистолетных патронов. В основном используется для силуэтной стрельбы и охоты на среднюю и крупную дичь.</text>
	</string>

	<string id="ammo-50ae_hp">
		<text>.50 AE JHP</text>
	</string>

	<string id="ammo-50ae_hp_descr">
		<text>Патрон .50 Action Express (12.7х33мм) с экспансивной пулей. При попадании в мягкие ткани пуля «раскрывается», нанося огромные повреждения.</text>
	</string>

	<string id="ammo-7.62x39-fmj">
		<text>7.62x39 ПС</text>
	</string>

	<string id="ammo-7.62x39-fmj_descr">
		<text>Стандартный армейский патрон 7.62x39 мм с оболочечной пулей. Хороший боеприпас для борьбы со многими угрозами, с которыми сталкивается сталкер в Зоне.</text>
	</string>

	<string id="ammo-7.62x39-ap">
		<text>7.62x39 БП</text>
	</string>

	<string id="ammo-7.62x39-ap_descr">
		<text>Бронебойный патрон 7.62x39мм с чёрным наконечником. Эффективен против бронированных целей.</text>
	</string>

	<string id="ammo-6.8x43_fmj">
		<text>6.8x43 FMJ</text>
	</string>

	<string id="ammo-6.8x43_fmj_descr">
		<text>Винтовочный патрон 6.8 мм, разработанный компанией «Remington Arms» в сотрудничестве с бойцами армии США для замены стандартного патрона калибра 5.56. Представляет собой что-то среднее между 5.56х45мм и 7.62х51мм в диаметре и дульной энергии. Мощность немного выше, чем у патрона 7.62x39. </text>
	</string>

	<string id="ammo-6.8x43_sst">
		<text>6.8x43 SST</text>
	</string>

	<string id="ammo-6.8x43_sst_descr">
		<text>Патрон 6.8x43 SST(сокращение от «Super Shock Tip») с экспансивной пулей, которая «раскрывается» в мягких тканях, максимизируя шок и повреждения.</text>
	</string>

	<string id="ammo-7.62x51_fmj">
		<text>7.62x51 M80</text>
	</string>

	<string id="ammo_7.62x51_fmj_descr">
		<text>Стандартный НАТОвский винтовочный патрон калибра 7.62 с оболочечной пулей. Обладает отличным останавливающим действием и средней проникающей способностью.</text>
	</string>

	<string id="ammo-7.62x51_ap">
		<text>7.62x51 M993</text>
	</string>

	<string id="ammo_7.62x51_ap_descr">
		<text>НАТОвский бронебойный патрон калибра 7.62 с вольфрамовым сердечником. Способен пробить все известные бронежилеты в Зоне.</text>
        </string>

	<string id="ammo-7.62x54-fmj">
		<text>7.62x54 ЦМО</text>
	</string>

	<string id="ammo-7.62x54-fmj_descr">
		<text>Патрон 7.62x54 мм с цельнометаллической оболочкой и свинцовым сердечником. Отлично подходит для охоты и дальнего боя.</text>
        </string>

	<string id="ammo-8.58x70_ap">
		<text>.338 Lapua AP</text>
	</string>

	<string id="ammo_8.58x70_ap_descr">
		<text>Армейский патрон .338 Lapua Magnum. Обладает хорошей точностью и проникающей способностью. Пуля способна пробить любой бронежилет, встречающийся в Зоне.</text>
	</string>

	<string id="ammo-8.58x70_jsp">
		<text>.338 Lapua JSP</text>
	</string>

	<string id="ammo-8.58x70_jsp_descr">
		<text>Патрон .338 Lapua Magnum с полуоболочечной пулей. Разработанная для охоты пуля «раскрывается» при попадании в мягкие ткани, нанося большие повреждения и максимизируя останавливающее действие.</text>
        </string>

	<string id="ammo-50_beowulf_hp">
		<text>.50 Beowulf HP</text>
	</string>

	<string id="ammo-50_beowulf_hp_descr">
		<text>Крупнокалиберный НАТОвский патрон калибра .50 (12.7x42) с экспансивной пулей, которая, при попадании в мягкие ткани, «раскрывается», нанося огромные повреждения.</text>
	</string>

	<string id="ammo-50_beowulf_jfp">
		<text>.50 Beowulf JFP</text>
	</string>

	<string id="ammo-50_beowulf_jfp_descr">
		<text>Крупнокалиберный НАТОвский патрон калибра .50 (12.7x42) с оболочечной пулей, которая буквально раздрабливает бронежилет, причиняя огромные повреждения.</text>
	</string>

	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>.45 ACP</text>
	</string>

	<string id="ammo-11.43x23-fmj_descr">
		<text>Патрон калибра .45 с оболочечной пулей остаётся популярным уже более сотни лет. Тяжёлая пуля при относительно слабом пороховом заряде летит с не слишком большой скоростью, но обладает значительным останавливающим действием.</text>
	</string>

	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>.45 ACP</text>
	</string>

	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>.45 ACP Hydroshock</text>
	</string>

	<string id="ammo-11.43x23-hydro_descr">
		<text>Нестандартный тип патрона для калибра .45 ACP - полуоболочечная пуля с экспансивной выемкой и стальным сердечником. Этой комбинации полуоболоченой экспансивной и бронебойной пуль свойственны как все достоинства, так и все недостатки обоих типов.</text>
	</string>

	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>.45 Hydro</text>
	</string>

	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>12x70 дробь</text>
	</string>

	<string id="ammo-12x70-buck_descr">
		<text>Обычный патрон 12-го калибра, снаряжённый дробью диаметром 6 мм. На близких дистанциях обладает огромным убойным и останавливающим действием. Предназначен для стрельбы только из гладкоствольного оружия.</text>
	</string>

	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12x70 др</text>
	</string>

	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>12x76 жекан</text>
	</string>

	<string id="ammo-12x76-zhekan_descr">
		<text>Патрон 12-го калибра с безоболочечной пулей. Обычно используется для охоты на крупных животных, но подходит и для других целей: его тяжёлая пуля не пробивает, а фактически продавливает бронежилеты.</text>
	</string>

	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>12x76 жк</text>
	</string>

	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>5.45x39 БП</text>
	</string>

	<string id="ammo-5.45x39-ap_descr">
		<text>Армейский патрон калибра 5,45x39 мм 7Н22 с бронебойной пулей используется в автоматических винтовках многих стран - участниц Варшавского договора. Внутри пули находится бронебойный сердечник из твёрдого сплава. Эффективен против бронежилетов.</text>
	</string>

	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5.45х39 БП</text>
	</string>

	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>5.45x39 мм</text>
	</string>

	<string id="ammo-5.45x39-fmj_descr">
		<text>Патрон калибра 5,45x39 мм 7Н10 с пулей повышенной пробиваемости используется в автоматических винтовках многих стран - участниц Варшавского договора. Благодаря уменьшению импульса отдачи и увеличению дальности полета пули обеспечивает более высокую точность боя в сравнении со старым патроном калибра 7,62 мм.</text>
	</string>

	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5.45х39 мм</text>
	</string>

	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>5.56x45 M995</text>
	</string>

	<string id="ammo-5.56x45-ap_descr">
		<text>НАТОвский патрон калибра 5,56х45 мм c повышенной пробивающей способностью, известный под индексом SS190/М855. Эффективен против бронежилетов. Широко используется в стрелковом оружии армий и спецслужб стран Запада.</text>
	</string>

	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5.56 M995</text>
	</string>

	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>5.56x45 SS109</text>
	</string>

	<string id="ammo-5.56x45-ss190_descr">
		<text>Малоимпульсный НАТОвский патрон калибра 5,56х45 мм, разработанный для ведения прицельного огня очередями. Известен под индексом SS109. Обладает прекрасными баллистическими характеристиками.</text>
	</string>

	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5.56 SS109</text>
	</string>

	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>7.62x54 СНБ</text>
	</string>

	<string id="ammo-7.62x54-7h14_descr">
		<text>Специально разработанный снайперский патрон калибра 7,62 мм. Пуля оснащена стальным сердечником. В сравнении со стандартным патроном того же калибра обладает улучшенными баллистическими характеристиками и повышенной пробивающей способностью.</text>
	</string>

	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7.62 СНБ</text>
	</string>

	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>7.62x54 ПП</text>
	</string>

	<string id="ammo-7.62x54-ap_descr">
		<text>Дешёвый в изготовлении пулемётный патрон калибра 7,62 мм. В силу конструктивных особенностей не подходит для снайперских винтовок, используется только в пулемёте ПКМ.</text>
	</string>

	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7.62x54 ПП</text>
	</string>

	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>9x18 ПМ</text>
	</string>

	<string id="ammo-9x18-fmj_descr">
		<text>Под металлической оболочкой пули этого боеприпаса скрыты стальной сердечник и свинцовая рубашка. Обладает хорошим останавливающим действием, однако малоэффективен против бронежилетов.</text>
	</string>

	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9x18 мм</text>
	</string>

	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Патроны 9x18 СП-7</text>
	</string>

	<string id="ammo-9x18-pmm_descr">
		<text>Экспансивный патрон 9x18 мм, обеспечивающий большую убойную силу против незащищенных целей, нежели обычный боеприпас. При попадании в мягкие ткани, пуля «раскрывается», максимизируя повреждения, кровотечение и шок.</text>
	</string>

	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9x18 СП-7</text>
	</string>

	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>9x19 FMJ</text>
	</string>

	<string id="ammo-9x19-fmj_descr">
		<text>Патрон 9х19 мм, разработанный в 1902 году австрийским оружейником Георгом Люгером под созданный им самозарядный пистолет. После Второй Мировой патрон был принят на вооружение более чем 70 странами, а также стал стандартным пистолетным калибром НАТО и других ВС по всему миру. Поскольку Декларация ІІІ Гаагской Конвенции 1899 года запрещает использование экспансивных боеприпасов в боевых действиях, официальная НАТОвская 9-мм пуля имеет цельнометалическую оболочку.</text>
	</string>

	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9x19 FMJ</text>
	</string>

	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>9x19 JHP</text>
	</string>

	<string id="ammo-9x19-pbp_descr">
		<text>Полуоболочечная пуля с экспансивной выемкой имеет высокое останавливающее действие и не склонна к рикошетам. Используется в основном как «полицейский» боеприпас и в гражданском оружии индивидуальной защиты. Малоэффективен против бронежилетов.</text>
	</string>

	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 JHP</text>
	</string>

	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>9x39 СП-6</text>
	</string>

	<string id="ammo-9x39-ap_descr">
		<text>Дозвуковой автоматный патрон СП-6 оснащён полуоболочечной пулей с частично открытым сердечником из закалённой стали. Требует использования глушителя для обеспечения бесшумной стрельбы. Распространён в некоторых странах - участницах Варшавского договора. Эффективен против бронежилетов.</text>
	</string>

	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 СП-6</text>
	</string>

	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Патроны 9x39 СП-5</text>
	</string>

	<string id="ammo-9x39-pab9_descr">
		<text>Дозвуковой снайперский патрон СП-5 оснащён пулей с биметаллической оболочкой. Полость позади стального сердечника заполнена свинцом. Требует использования глушителя для обеспечения бесшумной стрельбы. Распространён в некоторых странах - участницах Варшавского договора.</text>
	</string>

	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9x39 СП-5</text>
	</string>

	<string id="ammo-gauss">
		<text>Аккумуляторы</text>
	</string>

	<string id="ammo-m209">
		<text>Граната M203</text>
	</string>

	<string id="ammo-m209_descr">
		<text>Граната подствольного гранатомёта М203 калибром 40 мм. Радиус эффективной зоны поражения осколками составляет около 5 м. Также может быть использована в интегрированном гранатомёте комплекса FN F2000.</text>
	</string>

	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M203</text>
	</string>

	<string id="ammo-og-7b">
		<text>ОГ-7В «Осколок»</text>
	</string>

	<string id="ammo-og-7b_descr">
		<text>Осколочно-фугасная противопехотная граната.  Выстрел ОГ-7В предназначен для подавления живой силы противника, в том числе имеющей индивидуальные средства защиты (бронежилет), расположенной на открытой местности, в укрытиях и зданиях, для поражения небронированной техники.</text>
	</string>

	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>ОГ-7в</text>
	</string>

	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Граната ВОГ-25</text>
	</string>

	<string id="ammo-vog-25_descr">
		<text>Осколочный боеприпас для гранатомётов ГП-25 «Костёр»; используется также в комплексе ОЦ-14-4А «Гроза» и гранатомёте «РГ-6». Радиус эффективной зоны поражения осколками составляет около 5 м.</text>
	</string>

	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>ВОГ-25</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope">
		<text>Прицел «ПСО-1»</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_descr">
		<text>Широко распространённый оптический прицел советского производства фиксированной кратности (5 диоптрий). Оснащён шкалой для определения дальности до цели. Для установки на оружие используется стандартное в странах - участницах Варшавского договора крепление типа «ласточкин хвост».</text>
	</string>

        <string id="st_addon_scope_1pn93">
		<text>Прицел «1ПН93»</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_1pn93_descr">
		<text>1ПН93 «Малыш» — серия российских ночных прицелов, предназначенных для наблюдения за полем боя и ведения прицельной стрельбы в условиях плохой видимости.</text>
	</string>

        <string id="st_addon_scope_1pn34">
		<text>Прицел «1ПН34»</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_1pn34_descr">
		<text>НСПУ (от Ночной Стрелковый Прицел Унифицированный; индекс ГРАУ 1ПН34) — советский бесподсветный ночной оптический прицел, созданный для прицельной стрельбы из автоматов семейства АК (АКМН-1, АКМСН-1, АК74Н, АКС74Н), пулемётов семейства РПК (РПКН-1, РПКСН-1, РПК-74Н, РПКС74Н), пулеметов семейства ПКМ (ПКМН-1, ПКМСН-1), снайперских винтовок СВДН-1, ручного противотанкового гранатомета РПГ-7Н1 (РПГ-7ДН1) в условиях естественной ночной освещенности.</text>
	</string>



	<string id="st_addon_scope_detector">
		<text>Прицел «ПСС-2x»</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_detector_descr">
		<text>Оптический прицел фиксированной кратности (5 диоптрий) со встроенной системой захвата цели на основе тепловизора. Предназначен для использования группами специального назначения. Для установки на оружие используется крепление типа «ласточкин хвост».</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_night_vision">
		<text>Прицел «НСПУ-3»</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_night_vision_descr">
		<text>Ночной бесподсветочный прицел фиксированной кратности (5 диоптрий). Предназначен для ведения боя в условиях отсутствия источников света. Для установки на оружие используется крепление типа «ласточкин хвост».</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_susat">
		<text>Прицел SUSAT 4x</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_susat_custom_descr">
		<text>Регулируемый дальномерный прицел настраиваемой кратности (от 1,6 до 4 диоптрий) с возможностью самостоятельной регулировки для повышения точности ведения огня. Устанавливается на планку Пикатинни.</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_susat_descr">
		<text>Оптический прицел фиксированной кратности (4 диоптрии). Чаще всего используется для ведения прицельного огня из лёгкого стрелкового оружия на средние и большие дистанции. Устанавливается на планку Пикатинни.</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_susat_dusk">
		<text>Прицел SUSAT х1.6 «Twilight»</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_susat_dusk_descr">
		<text>Оптический прицел SUSAT повышенной контрастности фиксированной кратности (1,6 диоптрии). Предназначен для ведения ближнего боя в условиях недостаточной освещённости. Устанавливается на планку Пикатинни.</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_susat_night_vision">
		<text>Прицел SUSAT х4 «Night»</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_susat_night_vision_descr">
		<text>Оптический прицел фиксированной кратности (4 диоптрии) с интегрированным прибором ночного видения. Предназначен для ведения боя на дальних дистанциях в отсутствие источников света. Устанавливается на планку Пикатинни.</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6">
		<text>Прицел SUSAT 1.6х</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6_descr">
		<text>Оптический прицел фиксированной кратности (1,6 диоптрии). Предназначен для ведения боя на малых и средних дистанциях. Устанавливается на планку Пикатинни.</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_x2.7">
		<text>Прицел «ПСУ-1»</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_x2.7_descr">
		<text>Оптический прицел фиксированной кратности (2,7 диоптрии). Для установки на оружие используется крепление типа «ласточкин хвост».</text>
	</string>

	<string id="st_addon_silencer">
		<text>Глушитель 9мм</text>
	</string>

	<string id="st_addon_silencer_descr">
		<text>Глушитель для девятимиллиметровых пистолетов и ПП ПБС тип-1 c сепаратором.</text>
	</string>

	<string id="st_addon_silencer57">
		<text>Глушитель 5.7</text>
	</string>

	<string id="st_addon_silencer57_descr">
		<text>Глушитель для FN P90</text>
	</string>

	<string id="st_addon_silencer46">
		<text>Глушитель .46</text>
	</string>

	<string id="st_addon_silencer46_descr">
		<text>Глушитель для MP7 PDW</text>
	</string>

	<string id="st_addon_silencer50">
		<text>Глушитель .50</text>
	</string>

	<string id="st_addon_silencer9x39">
		<text>Глушитель 9x39</text>
	</string>

	<string id="st_addon_silencer10">
		<text>Глушитель 10мм</text>
	</string>

	<string id="st_addon_silencer12">
		<text>Глушитель 12-го калибра</text>
	</string>

	<string id="st_addon_silencer45">
		<text>Глушитель .45 ACP</text>
	</string>

	<string id="st_addon_silencer545">
		<text>Глушитель 5.45</text>
	</string>

	<string id="st_addon_silencer556">
		<text>Глушитель 5.56</text>
	</string>

	<string id="st_addon_silencer68">
		<text>Глушитель 6.8</text>
	</string>

	<string id="st_addon_silencer762">
		<text>Глушитель 7.62</text>
	</string>

	<string id="st_addon_silencer10_descr">
		<text>Глушитель для пистолетов и ПП, использующих патроны 10mm Auto и .40 S&W</text>
	</string>

	<string id="st_addon_silencer12_descr">
		<text>Глушитель для карабина «Сайга-12»</text>
	</string>

	<string id="st_addon_silencer45_descr">
		<text>Глушитель для пистолетов и ПП, использующих патроны .45 ACP</text>
	</string>

	<string id="st_addon_silencer50_descr">
		<text>Глушитель для винтовок калибра .50</text>
	</string>

	<string id="st_addon_silencer545_descr">
		<text>Глушитель для винтовок, использующих патроны 5.45x39 мм</text>
	</string>

	<string id="st_addon_silencer556_descr">
		<text>Глушитель для винтовок, использующих патроны 5.56x45 мм</text>
	</string>

	<string id="st_addon_silencer68_descr">
		<text>Глушитель для винтовок, использующих патроны 6.8x43 мм</text>
	</string>

	<string id="st_addon_silencer762_descr">
		<text>Глушитель для автоматов калибра 7.62, а также СВД</text>
	</string>

	<string id="st_addon_silencer9x39_descr">
		<text>Глушитель для карабинов 9A-91 и СР-3M</text>
	</string>

	<string id="st_grenade_f1">
		<text>Граната Ф-1</text>
	</string>

	<string id="st_grenade_f1_descr">
		<text>Ручная оборонительная граната; её осколки способны пробивать бронежилеты средней степени защиты, а взрывная волна поражает цели в радиусе до 7 м. В руки сталкеров попадает обычно в процессе меновых отношений с военными.</text>
	</string>

	<string id="st_grenade_launcher">
		<text>ГП-25 «Костёр»</text>
	</string>

	<string id="st_grenade_launcher_descr">
		<text>Однозарядный, заряжаемый с дула подствольный гранатомёт для автоматических винтовок стран - участниц Варшавского договора. Ударно-спусковой механизм самовзводный, с ручным предохранителем и автоматической блокировкой выстрела при неправильной установке. Для снаряжения используются боеприпасы ВОГ-25.</text>
	</string>

	<string id="st_grenade_launcher_m203">
		<text>M203PI</text>
	</string>

	<string id="st_grenade_launcher_m203_descr">
		<text>Модификация однозарядного гранатомета М203 с укороченным на три дюйма стволом и креплением для установки на планку Пикатинни. Благодаря смене крепления данная модель нашла очень широкое применение во всём мире.</text>
	</string>

	<string id="st_grenade_launcher_ag36">
		<text>H&K AG36</text>
	</string>

	<string id="st_grenade_launcher_ag36_descr">
		<text>Однозарядный 40-мм гранатомет, разработанный немецкой оружейной компанией «Hekler & Koch» в первую очередь для использования с винтовкой G36. Работает на принципе High-Low System, значительно уменьшая отдачу от выстрела по сравнению со стандартным гранатомётом М203, сохраняя при этом характеристики дальности стрельбы.</text>
	</string>

	<string id="st_grenade_rgd5">
		<text>Граната РГД-5</text>
	</string>

	<string id="st_grenade_rgd5_descr">
		<text>Наступательная ручная граната с небольшим радиусом поражения осколками. Радиус поражения взрывной волной составляет около 5 м. Часто используется сталкерами для выкуривания мутантов из нор.</text>
	</string>

	<string id="st_grenade_smoke">
		<text>Дымовая граната</text>
	</string>

	<string id="st_grenade_smoke_descr">
		<text>Ручная дымовая граната. Предназначена для установки дымовой завесы. Время формирования завесы - 10 секунд.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_abakan">
		<text>АН-94</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak74">
		<text>АК74</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak74u">
		<text>АКС-74У</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_beretta">
		<text>Beretta 92f</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_bm16">
		<text>Обрез ружья ТОЗ-66</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_bm16_descr">
		<text>Обрез охотничьего ружья ТОЗ-66 компактней и легче полноценного ружья, благодаря чему крайне популярен среди преступников, поскольку при необходимости его можно быстро спрятать под одеждой. Один из самых распространённых видов оружия у бандитов, поскольку удобен для скрытого ношения и очень эффективен в ближнем бою.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_bm16_full">
		<text>ТОЗ-66</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_bm16_full_descr">
		<text>Охотничье двуствольное ружье ТОЗ-66 выпускалось с 1967 по 1978г., предназначено для промысловой и любительской охоты. Эффективно на ближних и средних дистанциях. Благодаря хорошей убойной силе пользуется спросом у новичков.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_toz34_so">
		<text>Обрез ружья ТОЗ-34</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_toz34_so_descr">
		<text>Обрез охотничьего ружья ТОЗ-34 компактней и легче полноценного ружья, благодаря чему крайне популярен среди преступников, поскольку при необходимости его можно быстро спрятать под одеждой. Однако в результате укорачивания ствола и спиливания приклада обрез обладает значительно меньшей точностью и эффективной дальностью стрельбы в сравнении с полноценным ружьём. Зарядка производится одним или двумя патронами.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_colt1911">
		<text>Colt M1911A1</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble">
		<text>«Степной Орёл»</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble_descr">
		<text>Штучная работа, в основу которой легла конструкция пистолета Desert Eagle. Детали подогнаны очень тщательно, что позволило добиться беспрецедентной точности боя.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_eagle">
		<text>Desert Eagle .50</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_desert_eagle_357">
		<text>Desert Eagle .357</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_fn2000">
		<text>FN F2000</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_fort">
		<text>Форт-12</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_g36">
		<text>H&K G36</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_gauss">
		<text>Гаусс-пушка</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_groza">
		<text>ОЦ-14-4А «Гроза»</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_groza1">
		<text>ОЦ-14-1А «Гроза-1»</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_groza_descr">
		<text>Автоматно-гранатометный комплекс, на 70% унифицированный с автоматами типа АКС-74 (основные отличия - калибр 9х39 мм, компоновочная схема «булл-пап» и более широкие возможности для модернизации). Разработан для вооружения подразделений быстрого реагирования. Очень ценим военными и сталкерами за способность надёжно поражать защищённого бронежилетом или расположенного в укрытии противника.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_groza1_descr">
		<text>Вариант стрелково-гранатомётного комплекса под патрон 7,62x39мм. Разработан для вооружения подразделений быстрого реагирования. Очень ценим военными и сталкерами за способность надёжно поражать защищённого бронежилетом или расположенного в укрытии противника.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_groza_nimble">
		<text>ОЦ-14-2А</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_groza_nimble_descr">
		<text>Опытный образец автоматно-гранатометного комплекса, модификация стандартного «ОЦ-14-4А», созданная специально для действующих в Зоне спецподразделений. Отличается увеличенной ёмкостью магазина.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_hpsa">
		<text>Browing HiPower</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_hpsa_descr">
		<text>Модифицированная модель пистолета первой половины ХХ века. Несмотря на почтенный возраст, популярность данной модели во всём мире по-прежнему весьма высока.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_l85">
		<text>L85A2</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_lr300">
		<text>LR-300</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_lr680">
		<text>LR-680</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_mp5">
		<text>H&K MP5A3</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_mp5sd_nimble">
		<text>H&K MP5 «Whisperer»</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_mp5sd_nimble_descr">
		<text>Редкая модификация пистолета-пулемёта MP 5SD под патрон .45 ACP. </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_mp5sd">
		<text>H&K MP5SD</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_mp5_descr">
		<text>Данный пистолет-пулемёт заслуженно пользуется огромной популярностью благодаря надёжности, удобству в обращении и высокой точности стрельбы. Принятый на вооружение армейских и полицейских подразделений многих стран, он появился и на чёрном рынке и со временем добрался до Зоны.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_mp5sd_descr">
		<text>В 1974 году фирма H&K выпустила бесшумную модификацию MP5 под названием MP5 SD. Данная модель имеет облегчённый затвор, а также интегрированный алюминиевый глушитель, который помимо приглушения звука выстрела, также скрывает вспышку от пороховых газов, позволяя стрелку остаться незамеченным даже при ведении огня в темноте.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_mp5_nimble">
		<text>H&K MP5 «Chopper»</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_mp5_nimble_descr">
		<text>Экспериментальный пистолет-пулемёт, являющийся модификацией «HK MP5» под 10-мм патрон. Целью его создателей было оружие ближнего боя нового поколения: достаточно крупнокалиберное и скорострельное, но в то же время точное.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_pb">
		<text>ПБ</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_pkm_zulus">
		<text>ПКМ Зулуса</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_pkm_zulus_descr">
		<text>Этот пулемёт принадлежал Зулусу. Особенность данного образца заключается в увеличенном коробе для патронов и особо надёжной конструкции возвратного механизма. Модификации увеличили массу оружия, однако для предыдущего владельца это не было проблемой.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_pm">
		<text>ПМ</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_pmm">
		<text>ПМм</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_pm_actor">
		<text>Наградной ПМ</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_pm_actor_descr">
		<text>Именной ПМ, который Дегтярёв получил в награду. Гравировка гласит: «За успешное выполнение особо опасных поручений и проявленные при этом доблесть и мужество».</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_protecta">
		<text>Armsel Protecta</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_rg6">
		<text>РГ-6</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_rg6_descr">
		<text>Гранатомёт револьверного типа, в котором каморы барабана образованы шестью нарезными стволами. Предназначен для борьбы с противником, находящимся в укрытиях, и ведению огня по площадям; полезен также при нападении на хорошо охраняемые объекты или в бою с особо живучими тварями.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_rp">
		<text>ПКМ</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_rp_descr">
		<text>Ручная модификация армейского пулемёта с ленточным питанием. Несмотря на высокую массу и неудовлетворительную точность боя, нашёл себе достаточно широкое применение в Зоне. В основном используется для подавления превосходящего по численности противника и при зачистках логов мутантов.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_rpg7">
		<text>РПГ-7В</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sig220">
		<text>SIG P220</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sig220_nimble">
		<text>SIG P220 «Wildcat»</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sig220_nimble_descr">
		<text>Уникальная модель пистолета SIG-Sauer P220. Была выпущена малой партией по заказу неизвестного спецподразделения. Данная модификация характерна магазином увеличенной ёмкости, стволом из особо прочной стали и полимерным кожухом ствола.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sig550">
		<text>SIG SG550</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sig550_descr">
		<text>Представитель относительно нового семейства штурмовых винтовок. Благодаря высокой надёжности, точности боя и удобству в обращении является одним из лучших образцов вооружения этого класса. В Зоне встречается нечасто и стоит немалых денег; обычно её специально заказывают для себя бывалые сталкеры.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sig550_strelok">
		<text>SIG SG762 Стрелка</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sig550_strelok_descr">
		<text>Модификация швейцарской винтовки SIG 550 под более распространенный калибр 7.62. Хоть этот экземпляр штурмовой винтовки выпущен явно не вчера, хорошо видно, что прежний владелец обращался с оружием бережно. Винтовка полностью перебрана, а её детали тщательно подогнаны друг к другу, что позволило несколько увеличить убойную силу. На прикладе аккуратно вырезаны буква «С» и 16 маленьких крестиков.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_spas12">
		<text>SPAS-12</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_spas12_nimble">
		<text>МР-153 «Охотник»</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_spas12_nimble_descr">
		<text>Полуавтоматический дробовик МР-153 - собран и тюнингован по заказу Зверобоя. Главным требованием к этому оружию является способность валить самого живучего мутанта одним выстрелом.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_svd">
		<text>СВД</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_svd_descr">
		<text>Данный тип снайперской винтовки находится на рынке вооружений вот уже добрых полвека и за это время успел зарекомендовать себя как исключительно надёжное и удобное в обращении оружие. В войсках она служит в основном для поражения удалённых целей, которые невозможно поразить из автомата, но сталкеры оценили СВД во многом за то, что пуля из неё позволяет пробить даже самую толстую шкуру мутанта или бронежилет.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_svd_nimble">
		<text>СВДМ</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_svd_nimble_descr">
		<text>Модернизированный вариант снайперской винтовки, который в результате получил не только более современный дизайн, но и повысил свои технические характеристики в сравнении с СВД.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_svu">
		<text>СВУ</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_svu_nimble">
		<text>СВУ-А</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_svu_nimble_descr">
		<text>Укороченная снайперская винтовка с увеличенным темпом стрельбы, дальнейшее развитие идеи СВУ. Ранее принадлежала Максу, легендарному хранителю группировки «Свобода».</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_toz34">
		<text>ТОЗ-34</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_toz34_descr">
		<text>Широко распространённое охотничье ружьё -«вертикалка», благодаря достаточной точности и хорошему останавливающему действию обеспечивает более надёжную защиту от мутантов, чем пистолет. Очень дёшево и доступно в сравнении с большинством видов оружия, поэтому активно применяется новичками и бандитами на окраинах Зоны.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_umirotvoritel">
		<text>Неизвестное оружие</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_umirotvoritel_descr">
		<text>Неизученный образец, механизм действия которого пока не установлен. Как бы то ни было, оружие явно неисправно: нажатие на спусковой крючок не приводит к какому-либо результату.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_usp">
		<text>H&K USP-45</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_usp_descr">
		<text>Главные отличительные черты этого оружия - высочайшие надёжность и живучесть при отличной точности боя. Несмотря на некоторые недостатки (например, значительные размеры, высоко расположенный центр тяжести и массивный затвор, затрудняющий скрытое ношение) пользуется значительной популярностью среди ветеранов Зоны.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_usp_nimble">
		<text>H&K USP Match</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_usp_nimble_descr">
		<text>Компактный крупнокалиберный пистолет с коротким ходом ствола и облегчённым затвором, являющийся модификацией HK USP. По имеющейся информации, некогда принадлежал наёмнику по прозвищу Волкодав.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_val">
		<text>АС «ВАЛ»</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_vintorez">
		<text>ВСС «Винторез»</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_vintorez_descr">
		<text>«Винтовка снайперская специальная» предназначена для бесшумной и беспламенной снайперской стрельбы при проведении спецопераций, когда необходимо сохранить в тайне позицию стрелка. Её боеприпас обеспечивает высокое бронебойное и останавливающее действие; кроме того, данное оружие снабжено интегрированным глушителем и оптикой. Несмотря на магазин небольшой ёмкости, очень ценится сталкерами.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_vintorez_nimble">
		<text>«Прибой»</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_vintorez_nimble_descr">
		<text>Создан для армейских подразделений специального назначения на базе бесшумной снайперской винтовки ВСС «Винторез». В сравнении с «родителем» отличается уменьшенным темпом стрельбы и повышенной убойной силой, что позволяет стрелку уничтожать цели одну за одной, не выдавая при этом свою позицию.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_walther">
		<text>Walther P99</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_walther40">
		<text>Walther P99 .40 S&W</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_wincheaster1300">
		<text>ТОЗ-194</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_wincheaster1300_descr">
		<text>Помповое ружье 12-го калибра, изготовленное на Тульском Оружейном Заводе. Его разработка началась в последние годы существования СССР, а в массовое производство оружие попало уже после его распада. С тех пор ружье приобрело достаточную популярность среди гражданских стрелков как в самой России, так и в Европе. Также, по некоторым данным, используется подразделениями ФСБ.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_wincheaster1300_trapper">
		<text>КС-23M</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_wincheaster1300_trapper_descr">
		<text>«КС-23» был разработан в 1970 году ЦНИИточмаш, ключевым разработчиком оружия для российского МВД. Изначально предназначался для подавления массовых беспорядков. Стволы для этого карабина изготавливаются из стволов 23-мм зенитных пушек, которые были отклонены из-за производственных дефектов. Отклоненные стволы оказались пригодными для стрельбы менее летальными пулями, и посему были обрезаны для использования в качестве стволов для дробовиков.\n\n%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны:\n%c[255,255,255,255]• %c[255,255,255,255] Нет</text>
	</string>

	<string id="ammo-gauss_cardan">
		<text>Кустарные батареи</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_susat_custom">
		<text>Прицел SUSAT «Мера»</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_abakan_descr">
		<text>Современный автомат, разработанный на замену устаревающему АКС-74. Одна из главных особенностей - возможность ведения огня очередями по 2 выстрела с высокой точностью, так что на расстоянии ста метров обе пули ложатся в одну точку. Это существенно увеличивает шансы поразить цель благодаря совокупному останавливающему и пробивающему действию пуль.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak74_descr">
		<text>Автомат образца 1974 года, с появлением которого армии стран Варшавского договора начали переходить на малокалиберный и малоимпульсный патрон. Массивный компенсатор позволяет ещё более снизить и так не слишком значительную отдачу, что положительно сказывается на точности и кучности боя во всех режимах ведения огня. Кроме того, это простое в устройстве и надёжное оружие.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak74u_descr">
		<text>По своим габаритам и массе близок к пистолетам-пулеметам, однако устройство механизма почти полностью идентично АКС-74. Малые габариты оружия позволяют успешно использовать его в условиях городской застройки и в стесненных условиях, а пробивающее действие пули довольно велико. Среди недостатков - малая прицельная дальность и склонность к быстрому перегреву.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_colt1911_descr">
		<text>Усовершенствованная модель пистолета, который стал классикой автоматического оружия и с честью прошёл все вооружённые конфликты XX века. Как в исходном, так и в модифицированном варианте он до сих пор выпускается десятками, если не сотнями производителей. Единственным недостатком можно считать невысокую ёмкость магазина, но в определённой степени это компенсируется мощным патроном.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_eagle_descr">
		<text>Настоящая «карманная пушка» - большая, тяжёлая и обладающая чрезвычайно высокой убойной силой. Разрабатывался как специализированное оружие для охоты на среднюю и крупную дичь, а также для спортивной стрельбы по силуэтным мишеням на дальностях от пятидесяти метров. Из-за цены, массы и внушительных габаритов особого распространения в Зоне не получил. Изготавливается под патроны .357 Magnum и .50 АЕ, и встречается в основном у опытных бандитов, свободовцев и командиров «Долга».</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_fn2000_descr">
		<text>Это футуристическое на вид оружие - серийно производимый автоматно-гранатомётный комплекс модульной конструкции. Оснащён 40-мм гранатомётом и компьютеризованным прицелом-модулем управления огнём. Несмотря на внешнюю громоздкость, отличается высокой эргономичностью, удобством ведения огня во всех режимах и высокой надёжностью.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_fort_descr">
		<text>Пистолет украинского производства, предназначенный в основном для вооружения правоохранительных органов и силовых структур. Обладает лучшими по сравнению с ПМ точностью боя, приёмистостью и ёмкостью магазина. В основном попадает в Зону среди широко реализуемой здесь отбраковки (в основном это ранние образцы со всеми «детскими болезнями»). Тем не менее, пользуется спросом у сталкеров из-за достаточно высоких боевых характеристик.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_g36_descr">
		<text>Воплощение новых тенденций в автоматическом оружии западного производства: принцип работы автоматики основан не на полусвободном затворе, а на коротком ходе газового поршня. Нужно сказать, изменения явно пошли на пользу: данная штурмовая винтовка представляет собой первоклассный образец современного оружия - лёгкого, надёжного и эргономичного.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_l85_descr">
		<text>Обнаруженные при эксплуатации недостатки данной винтовки привели к тому, что большая часть оружия была модернизирована, а списанные партии через чёрный рынок попали в Зону. Главными достоинствами являются штатный четырёхкратный оптический прицел, высокая точность одиночного выстрела и высокий потенциал модернизации. При стрельбе очередями точность боя резко падает, а автоматика демонстрирует склонность к задержкам.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_lr300_descr">
		<text>Новая ступень в развитии знаменитой линейки оружия. Фактически изменения коснулись лишь верхней половины ствольной коробки со стволом, газоотводным узлом и затворной группой, в результате чего повысились эргономичность и надёжность, а масса, наоборот, снизилась. Данная винтовка отличается высокой точностью боя, хотя высокая чувствительность к загрязнению делает её малопригодной для использования в сложных условиях Зоны.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_pb_descr">
		<text>Пистолет был разработан во второй половине ХХ века на базе пистолета ПМ для вооружения разведывательных групп и персонала спецслужб. Глушитель может сниматься для большей компактности пистолета и присоединяться непосредственно перед использованием. Из пистолета также можно вести огонь без надетого глушителя, что может быть важно в критической ситуации. Без прикрепленного аддона издает тот же звук, что и ПМ.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_pm_descr">
		<text>Наиболее распространённый в зоне пистолет, наследие советской эпохи, ПМ - один из лучших представителей класса компактного оружия самообороны. Он отличается небольшими размерами, исключительно надёжен, прост в использовании и обслуживании. Среди недостатков - малая дальность и точность стрельбы, невысокая эффективность пули и - в сравнении с современными пистолетами того же класса - довольно большая масса при недостаточной ёмкости магазина.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_protecta_descr">
		<text>Гладкоствольный боевой дробовик, разработанный для повышения огневой мощи спецподразделений армии и полиции. Основные достоинства - высокие ёмкость магазина и практическая скорострельность; основные недостатки - внушительные габариты и масса оружия, а также невысокая скорость перезарядки. В Зоне встречается редко и применяется в основном для зачистки логов мутантов.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_rpg7_descr">
		<text>многоразовый ручной противотанковый гранатомёт для стрельбы кумулятивными боеприпасами. Предназначен для борьбы с танками, самоходными артиллерийскими установками и другой бронетехникой противника, может быть использован для уничтожения живой силы противника в укрытиях, а также для борьбы с низколетящими воздушными целями. Представляет собой гладкоствольное однозарядное пусковое устройство безоткатного типа, укомплектованное оптическим прицелом ПГО-7В кратностью 2,7 диоптрии. Внушительные габариты и большой вес делают это оружие не слишком распространённым среди сталкеров, но ввиду огромной разрушительной силы и простоты использования оно нашло себе верных почитателей в Зоне.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sig220_descr">
		<text>Единственная оставшаяся в серийном производстве модель популярного во всём мире пистолета. Данное оружие характерно прекрасной эргономикой и отличной точностью боя. Малая ёмкость магазина компенсируется мощным патроном и надёжностью швейцарских часов. Неудивительно, что пистолет пользуется неизменным спросом у бывалых сталкеров и наёмников.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_spas12_descr">
		<text>Гладкоствольный автоматический дробовик специального назначения с возможностью переключения режимов ведения огня. Разработанный ещё во второй половине ХХ столетия, продолжает применяться в качестве универсального боевого оружия полиции и штурмовых подразделений армии. Отличается высокой надёжностью и тактической гибкостью. Несмотря на большую массу, сложное устройство и высокую цену, довольно популярен в Зоне как эффективное средство борьбы против мутантов.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_svu_descr">
		<text>Более современный вариант снайперской винтовки СВД, в котором для уменьшения габаритов использована компоновка «булл-пап». Обладает более высоким по сравнению с «родительницей» боевым темпом стрельбы при меньшей массе, причём точность боя на малой и средней дальностях осталась примерно той же. Сегодня пользуется вполне заслуженной популярностью в войсках и среди сталкеров.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_val_descr">
		<text>Это оружие было создано на основе специальной снайперской винтовки «Винторез» в качестве бесшумного оружия для войск специального назначения. Оно позволяет стрелку вести эффективный огонь по защищённому бронежилетом противнику, при этом не демаскируя своей позиции. Одна из главных особенностей - использование интегрированного глушителя и патронов калибра 9х39 мм с тяжёлой пулей.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_gauss_descr">
		<text>Сверхточное высокотехнологичное оружие, известное как «изделие №62», было разработано конструкторами секретных лабораторий внутри Зоны. Принцип его действия основан на разгоне пули системой электромагнитов; пуля при этом способна развивать сверхскорости, что обеспечивает колоссальную пробивную способность при почти полном отсутствии отдачи. Для обеспечения достаточной энергоёмкости аккумуляторов в последних используются частицы артефактов.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_beretta_descr">
		<text>Пистолеты этой серии имеют во всём мире репутацию надёжного, хотя и несколько громоздкого оружия, и состоят на вооружении армейских и полицейских формирований многих стран. Не менее популярны и у преступников благодаря мощному патрону и ёмкому магазину. Как правило, в Зону попадают не самые новые модели.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_walther_descr">
		<text>Отличный пистолет западного производства, отличающийся высокой надёжностью, ёмким магазином, хорошей точностью боя и, пожалуй, лучшей в своем классе эргономикой. Попав в Зону, стал одним из самых распространенных пистолетов как среди профессионалов, так и среди новичков при деньгах.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_walther40_descr">
		<text>Отличный пистолет западного производства, отличающийся высокой надёжностью, ёмким магазином, хорошей точностью боя и, пожалуй, лучшей в своем классе эргономикой. Попав в Зону, стал одним из самых распространенных пистолетов как среди профессионалов, так и среди новичков при деньгах.</text>
	</string>

	<string id="ammo-gauss_descr">
		<text>Энергетические элементы, использующие в качестве источника энергии капсулированный фрагмент артефакта «Вспышка». Изготовлены в заводских условиях при помощи высокотехнологичного оборудования.</text>
	</string>

	<string id="ammo-gauss_cardan_descr">
		<text>Энергетические элементы пониженной ёмкости, использующие в качестве источника энергии капсулированный фрагмент артефакта «Вспышка». Пониженная ёмкость обусловлена кустарными условиями изготовления элементов.</text>
        </string>

        <string id="st_addon_scope_pso-1m2-01">
        <text>ПСO-1M2-01</text>
        </string>

        <string id="st_addon_scope_pso-1m2-01_descr">
        <text>Прицел ПСО-1М2-1 предназначен для прицельной стрельбы из ВСС «Винторез» и автомата специального бесшумного АС «Вал». Для стрельбы в условиях низкой внешней освещенности и в сумерках, в прицелах предусмотрена подсветка сетки. Имеет чрезвычайно эффективный и полезный дальномер с калиброванными шкалами, также есть поправочная шкала для калибра 9x39мм.</text>
        </string>

        <string id="st_addon_scope_docter_sight">
        <text>Прицел DOCTERSight II L/E</text>
        </string>

        <string id="st_addon_scope_docter_sight_descr">
        <text>Благодаря своему легкому весу, а также компактному дизайну, получил широкое распространение в охоте и спорте. Надежность, высокая оптическая мощность, привлекательный дизайн и безотказность даже в экстремальных погодных условиях делают прицел DOCTER незаменимым. Сверхкомпактный коллиматор DOCTERSight II L/E был специально разработан для армии и спецподразделений, имеет интегрированное основание Weaver.</text>
        </string>

        <string id="st_addon_scope_ac10632">
        <text>Прицел Barska ELECTRO SIGHT AC10632</text>
        </string>

        <string id="st_addon_scope_ac10632_descr">
        <text>Электронно-оптический прицел с использованием технологии мульти-ред-дот. Разработан для самых требовательных стрелков.</text>
        </string>

        <string id="st_addon_scope_1p78">
        <text>Прицел 1П78</text>
        </string>

        <string id="st_addon_scope_1p78_descr">
        <text>Прицел предназначен для установки на оружие семейства АК, имеющее стандартную боковую планку для крепления оптико-электронных прицельных приспособлений. Для стрельбы в условиях ограниченной видимости предусмотрена подсветка прицельной сетки. Особенности: большое поле зрения, малые габариты.</text>
	</string>
</string_table>
